中共嚴控微信群禁敏感話題

2018年06月27日

中共嚴控微信群禁敏感話題

■中央加強管控通訊軟體微信。互聯網

在內地幾乎無人不用的通訊軟體微信，一直是中央網絡管控的重點對象，網上最近再傳加強管控。

包括港澳台新聞

消息指，接政府有關部門會議通知，所有微信群要進一步加強管理，不能發佈對國家、對黨不利的訊息。消息又提到，有8種訊息不能發，包括軍事及政治敏感話題，否則將接受法律制裁。

去年九月中共十九大召開前夕，內地曾流傳微信加強管控，指微信在內地被立法規範，所有微信群組有後台監控管理。網民被禁發表「政治敏感話題、內部資料、港澳台新聞、涉及中國國家機密文件」的內容。

而在最近流傳的新一輪管控措施，當局要求微信群「不論任何時間，任何地點，都不能在微信裏發佈對國家、對黨不利或者違法訊息」，否則將在此次掃黑除惡行動受處理，違反規則的話可判1至8年有期徒刑。通告又指，群主(管理員)還要承擔連帶責任。

通告提到，由10人以上組成的群組將接受網警監管，同時禁止發放包括政治敏感話題、港澳台新聞、涉黃涉毒及恐怖訊息、軍事資料、國家機密及募捐消息。

值得一提的是，自由亞洲電台早前報道，目前使用手機註冊的微信賬號，需同意「微信訪問您設備上的照片，媒體庫和文件內容」；如點擊「拒絕」選項時，則提示要在手機開啟「存儲空間權限」。報道指，這意味微信從聊天工具，進化成監控使用者言行的間諜軟件。

《蘋果》記者

上一則
上一則
英政府促中國撤對劉霞限制

下一則
下一則
官媒吹噓新四大發明 專家轟誤國害民

幾時有鬆過?

七不講, 八不能

2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？

俾啲時間維尼